二次元社區「B站」嗶哩嗶哩 真正靠甚麼賺錢？

「B站」自去年底以來，因股價強勁升勢已成為股市焦點。大眾對嗶哩嗶哩的印象為「二次元」、「動漫」、「年輕人聚集地」，但作為一家上市公司，B站真正靠甚麼賺錢？

嗶哩嗶哩在招股書中將自己介紹為「中國年輕一代的標誌性品牌及領先的視頻社區」，35歲及以下的用戶佔公司月活躍用戶比例超過86%。去年第四季，B站月活用戶達2.02億；若以全年計，平均月活用戶為1.858億，月均付費用戶為1,480萬。

所以B站本質上是一家主營遊戲發行的公司，不過值得留意是，B站的遊戲色彩已逐漸淡化，即使移動遊戲目前依然貢獻嗶哩嗶哩最多收入，但比重已經由2018年的71%，降至2019年的53%，再降至2020年的40%。於此同時，增值服務、廣告、電商業務收入比重均逐年上升。

B站的增值服務主要來自大會員訂閱費、直播頻道內虛擬禮物銷售以及視頻音頻漫畫平台上銷售的付費內容和虛擬物品。電商及其他收入包括線上銷售ACG（動漫遊戲）相關商品和線下表演及活動票務的收入。

嗶哩嗶哩董事長兼CEO陳睿去年在B站11周年的演講中曾經表示，B站有3個使命：1）構建屬於用戶的社區、2）為創作者搭建舞台、3）讓中國的動畫與遊戲在世界範圍內受到歡迎，同樣也表明B站未來的發展方向。

每股$988憑咩

靠割韭菜賺錢

唔會走得遠
個晚會紅左就被央視騎劫

第二屆就變成屎

我大B站牛b死了

漏左最大果個使命無講出黎
維穩先係你地最大果個使命, 賺錢都係其次

用戶量肯定有水份
睇佢熱門都係幾十萬觀看數
多香港唔係好多

第三項
佢夠qq 有錢咩

入邊有共青團進跓

支那根本就冇咁多人 t-series都就2億sub 仲要印度唔係好多人有上網 支那咁多水份都冇一個接近1.5億sub既頻道